【YOLO兩大皇牌成員專訪】吳家忻(Jeannie/Kayan)、陳苡臻(Jessica)網紅變藝人 YOLO博一鋪

互聯網發達，越來越多靚女成功瞬間爆紅，ViuTV早前播出的偽真人騷《YOLO的練習曲》便找來20位深受網民愛戴的高顏值人氣女神演出。日前《蘋果》找來曾演出《試當真》Channel短片《唔通佢有男朋友》而爆紅、被網民封為「港版周子瑜」的吳家忻（Jeannie）；以及另一位「試當真」演員，憑住一對精靈大眼和甜美笑容，獲讚是「理想女友型」的陳苡臻（Jessica）一齊接受訪問。二人即場跳唱劇集主題曲《選擇困難》，雖然舞步不齊兼甩拍子，但喜感十足，對網民批評MV表演未達標，Jessica說：「係有進步空間，但3日練習時間嚟講，算係滿意交到貨啦！」

吳家忻因家人反對而放棄報考演藝學院。

吳家忻今年22歲，是香港城市大學主修媒體與傳播系的Year 4學生，從小喜歡演戲，外表斯斯文文，但表情多多，「細個好鍾意沖涼時發神經，扮鬼扮馬演宮廷劇，扮劉三好（《宮心計》中佘詩曼角色）做主角，扮畀人迫害，吖（高八度）。」家忻自得其樂，但卻因家人反對而放棄報考演藝學院，在機緣巧合下，去年中獲邀拍攝第一個廣告，不足1年已成為廣告小天后，接拍牙刷、洗頭水、銀行、地產、傢俬連鎖店等大大小小接近10個廣告，她數數手指說：「數唔到……又唔係話多到數唔到，我諗十隻手指數得晒嘅。我諗佢哋想見一啲新臉孔，同埋我做嘢表演OK，加加埋埋賺7位數？梗係冇啦，我都抵（請）㗎，哈哈。」
五官標緻夠上鏡，家忻經常被指似「邊個邊個」，周子瑜之外，還有黃伊汶、周嘉玲等，但她最希望似韓團BLACKPINK的Jennie，「似邊個都開心，但更希望大家睇到我嘅另一面同作品多啲。」家忻不介意被指鼻子生得大，也不介意做醜怪表情，自覺不是靚女，「我五官分開睇唔係特別精緻，但合埋一齊都OK！我個鼻都真係幾大㗎，但照鏡又覺得OK，都match到我個樣。」她更自爆考大學時因壓力爆煲，體重直線上升，「我細個都係肥妹，幾年前考試壓力大，勁鍾意食嘢，加上冇時間做運動，塊面脹到冇輪廓，我唔高都有60kg（約132磅）。後來試斷食，又用唔同方法減肥，好彩半年後瘦得返，而家回落至103磅左右，雖然唔係好瘦，但都夠。」家忻曾在香港Rapper「Tyson Yoshi」的MV《Something》中有低胸性感演出，她笑說：「我會稱之為小性感，唔係性感，喺我世界係fashion嚟。我亦唔想太曝露，怕屋企人擔心。」
早前家忻為陳卓賢（Ian）的新歌《DWBF》擔任MV女主角，問到有沒有被「電親」，她搞笑地說：「冇冇冇，哈哈，梗係有啦，佢咁靚仔。但我同任何男仔做嘢都保持距離，一來專業，二來人哋有女朋友都要避忌，我都分得開。」有沒有交換電話？她決絕說：「冇，花姐唔畀！」真實的感情狀況，她賣關子說：「都係咁啦，喺街見到我拖住嗰個就係嗰個。唔係怕fans妒忌，只係想將感情事低調啲。」

Jeannie被網民封為「港版周子瑜」，一年接拍近10個廣告。

外表斯斯文文，原來好男仔頭。

Jeannie曾因壓力大，變132磅肥妹仔。

臉圓圓都幾可愛。

中學時期，五官已經好標緻。

Jessica最叻儲錢 「理想型女友」6年前已封盤

劇集主題「You Only Live Once（YOLO）」，人生只會活一次，吳家忻和陳苡臻（Jessica）不約而同認為要趁青春入娛樂圈博一鋪，讓人生無憾。原來二人都曾經遭家人反對入行，家忻說：「初初唔鍾意㗎，後尾喺地鐵站見到我，巴士站又見到我，咁就叫我『小心啲啦，咁大個，自己識㗎啦』。」Jessica自覺是人生轉捩點，因為要放棄一份穩定的職業，轉做全職網絡演員。
Jessica今年24歲，在城大主修經濟，被粉絲稱為「Ca姐」，IG追蹤人數多達12.3萬，冠絕YOLO眾多女神。Jessica畢業後做過兩年全職PR，去年辭職正式加入娛樂圈，「爸爸冇乜干涉我入行，但自己當初都有掙扎，同媽咪商量時，佢有少少覺得唔得，始終老一輩認為演藝人係局限於電視同電影，你話加入YouTube Channel，就會問你『得唔得㗎？係咪玩㗎咋？』，去到現在多咗人識，媽咪先放心啲，冇再理我喇。」但當初的工作，月入近兩萬元，相對現在收入較不穩定，Jessica笑言自己是慳妹，有積蓄不太擔心，她哈哈笑說：「本身讀Finance識理財，平時除咗食同交通，得閒先買衫，自己唔太注重物質，儲錢亦有一手。我唔係為買樓，純粹鍾意見到錢多咗嗰種感覺。」
如此知慳識儉，難怪被網民封做「理想型女友」，可惜Jessica早已封盤，透露已有穩定男朋友。雖然沒有透露男友身份，但Jessica早在2015年曾在社交平台上載與男友的合照，留言：「呢個係我男性朋友，簡稱男朋友」，至今仍是同一個，夠晒專一長情。Jessica說：「現在感情狀況係開心穩定，而家網絡世界，想瞞都好難。但呢個moment都想專注事業，兩者平衡一下。」原來Jessica在中學時期是讀女校，她還分享了一件趣事，「以前好少見異性，記得有次BabyJohn（蔡瀚億）嚟drama workshop做導師，全校為之瘋狂，佢離開時，成班女仔衝晒去走廊同佢揮手，之前喺《狂舞派3》首映再見返佢，回憶湧現。」不過，她的「理想型老公」就另有其人：「我好鍾意劉青雲，佢太好，又好專一，有種平淡嘅幸福，佢所追求嘅係細水長流嘅愛情，我都一樣。」

Jessica出身小康之家。

小時候已經眼大大，好可愛。

早於2015年公開自己已有男友。

讀女校時曾見過BabyJohn，令全校女生為之瘋狂。

真係locker?

進度良好

jessica有仔...我唔想做人了...

真實的感情狀況，她賣關子說：「都係咁啦，喺街見到我拖住嗰個就係嗰個。唔係怕fans妒忌，只係想將感情事低調啲。」 即係默認咗同Locker張相係真嘅

睇左訪問片，都幾鐘意佢哋2個
Jessica真係靚到電到我，斯斯文文咁
Kayan都好靚，雖然五官不完美，講嘢幾幽默搞笑

肥kayan靚過而家

有就有，香港人接受到有男朋友㗎
唔似盲粉唔俾你拍拖

勁撚qq

張相嗰個唔係儲物櫃黎
儲物櫃個身冇咁橫